有冇人留意開 ”諗Sir “???? 玩開槓桿債基現金流果個

佢出post係講啲咩咩債基ABCDE餐
其實同你喺銀行見到嘅基金有咩分別 個原理莫過於銀行借錢俾你槓桿提高現金流收入...

點解啲人仲要上堂比幾千蚊

🤔

根本on9

唔駛上佢堂，佢教嘅就係借錢買派息嘅產品（債券基金bond fund或者直情買債bond)

只要借貸利息低過bond fund / bond嘅利息，就有賺 - 基礎到不堪嘅理念，唔明點解要俾錢佢賺

連登仔最鍾意果間銀行有得做，不過一定要有$150萬身家先可以開果種戶口。我無，所以皮已收

ib 唔得咩

IB直接借錢 買ETD味得囉

個個月有息收

想玩就做下功課先啦

諗緊匯豐果班人

佢好似教人槓桿到好大。根本害9死人

佢之前教人用槓桿買匯豐，用匯豐股息對沖借錢利息，而家匯豐唔派息，請問佢死咗去邊？

跟呢條友買害鳩死人 又串又無料

成日話債點穩點穩

結果今年3月咪又係同啲股一齊跌

跟左佢槓桿買債真係死得好慘

教人槓到爆個d一律都係神棍黎
爆只係時間問題

我有留意債券基金，坦白講之前四五年借平錢買債券基金真係好好賺，講緊甚至做到10厘回報（風險一定低過股票，當然連登仔投資勁過「菲比斯」我無得比較）

但今年3月債券基金一樣跌到仆晒街

如果真係要玩，又有本錢（閒錢）的話，買債券（不是債券基金），揸到尾的話市場點波動都唔緊要，除非間發債公司本身執笠

見到佢個樣都唔想睇

10%回報，今年3月咪比人call margin 斬倉lor

ETD 普遍啲credit rating好似麻麻 同無咩大公司

最大咪at&t 同ebay

但唔係好多地方可以槓

槓桿收息, 仲危險過期權賺息班人, 平時賺粒糖, 一蝕輸間廠

玩槓桿要計數借幾多錢玩
你借盡一定收皮

其實玩債券基金，就係本身規避咗你買一條債可能會執笠嘅風險。個缺點就係唔保本。

睇嚟你今年三月唔係好睇過ETD個價喎，唔係話唔買，而係當中有唔少學問，香港班blogger，推反斗城,Victoria,hertz，隻隻都係有故事嘅

有故事係咩意思

2-3 月死左好多

違約還唔到息

其實如果過去10幾年咁做 係無輸過 本大既個個月淨袋10萬8萬

但係個本都無左好Q多

點解?

基金跌價

真係有跌咩? 就算上次大跌市 1個月後都升返晒 合埋眼幾個月又升過

Global total return. Income and growth. 你睇返以前個價 同呢家比

我知3月果時好多ETD都係咁跌價

有啲人比IB要補倉 呢個我知

龔蛇係慢性自殺，呢條友直頭教你去死

但係我見好多美國公司既債券最近一年升10幾20% 仲要本身4-5%回報
例如AT&T

股災個排佢叫人斬晒佢, 用淨低既20%錢做淡

唔止補，IB係斬。ETD係跌五成，債基係跌三成左右。
IB係減按值﹐按跌左五成價計倉，斬倉幾日之內做。銀行都有減按值，但基本上一個月內補到就OK。所以要係IB買，所有野都會平過銀行，但要知道個風險係邊。

所以果期做一倍死曬

我都諗做槓桿都係小心啲好

有啲仲要做兩倍

多一倍咪兩倍

所以如果真係要做 都要留返啲錢just in case 補倉

但其實做呢啲係咪一定要有Citibank gold以上先玩得？因為ETD好似無得槓

咁樣講，買樓番黎租出去都好危險，但大把人咁做都發左達喎。。。

簡單講 咪姐係套息 識人係套緊億億聲

重點係唔借盡補到倉 玩邊隻都一樣 無穩賺

同埋無100%穩陣既公司 恒生都差d執笠啦 套息其實真係贏粒糖輸間廠

要套既係香港套返保險公司仲好 起碼政府兜底50萬

分佢幾張單 係回報低d

利申唔係aa咪撚pm 自己做功課

買樓點同 option 同槓桿？
Option 可以輸無限, 槓桿一樣可以以小輸大
樓首先最多跌到零, 但呢個係無可能, 你可以長hold一邊收租一邊報仇, 如果係個的槓桿收息, 應該破產都搞唔掂

槓桿從來經常都會有人話好撚危險，但事實係好多人巿好既時候賺到飛起你唔知，巿差既時候佢哋無乜事你又唔知。開槓既重點係注碼控制。

hell

事實係買樓=槓杆，你拎100萬出黎做首期，同銀行借5m 買樓就已經係槓杆啦。
options 做sp index 係可以輸死， sp stocks就唔係咁講了。 你sp 有質素嘅股票，到價咪坐貨囉，長遠都係升。我自己都有定期sp正股當收息，完全唔驚輸爆廠。

如果單位作出租用途，按揭成數最多只能5成。
所以出租重來都係穩健的投資策略。

跟佢咁樣槓杆買債
發左達先玩得
但靠個息又賺唔到大錢

個目標係咩?
好景時錦上添花?股災時可以爆倉體驗窮人生活?

咪即係loop loop loop

佢個Facebook page 仲教人買樓劏房，而家好似保險都賣埋

保險套得少同息貴呀 （好似）

你咁講，同買大象收息，過去十幾年有買貴冇買錯的思維冇分別

Carry trade

當年外匯仲係有息嘅年代，日元拆倉大家應該未見識過

個樣好似八仙嶺條友咁
好心咪出樣喇

邊度有得玩？入場門檻好高？

其實10年前借盡黎收息直到今日都無蝕錢
點樣害死人？

10年前買QQ發埋啦

同之前教人借錢買5號仔等佢派息有乜分別

Sor如果你無槓桿10年前買qq都賺唔幾多
問題唔係講緊邊隻賺得多 係講緊佢邊度害死人 閱讀理解0分返去讀書 唔好成個文盲咁亂咁覆

幾時同你討論10年前？
大家討論緊今時今日

10年前係我提出 你覆我咪同我討論囉 弱智

債券入場通常10萬美金以上
有錢人玩意

佢教人槓桿唔係一兩倍。係十倍二十倍的
十年黎講應該過唔到歐債危機。2015 2016年吹加息。2018年收息類產品大跌

我見啲美國公司債卷個價都好穩 就算前排大跌好快升返

你好似唔明咩叫桿槓。一開十 ，跌10%已俾人斬晒。邊到你等佢升番

SOR 真係唔識債券都會斬倉?

債券都有market price，做盡leverage，market price 跌咪要補倉，如果你唔好彩隻bond 比銀行降你leverage ratio，就補得仲多

點可以咁同樓比，sp如果full pay到可以接到貨都唔叫桿槓同樣類比應該比番用1m做按金sp 5M underlying stock, 咁樓點都 ‘安全’ 過做sp掛

3月跌咁多都係斬出去。咁多高grade債甚至國債都跌 就係因為過往幾年d人賺得多越做越大桿槓

佢都係陳述事實姐
以前10%回報係真
今年3月俾人砍到一頸血都係真
不過唔去得盡既人應該撐得住

呢樣真係駁唔到

你唔係唔識債券 你係連基本借錢嘅概念都唔識

我記得好多年前槓桿玩俄羅斯國債 之後食撚哂屎